% @Difficulté 2
% @Source mathGM
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques 
% @SousTheme Fractions
% @Titre Résoudre un problème concret utilisant des fractions
\begin{exercice}[Source=MathGM]
Éric, Stéphane  et Gilles ont mangé respectivement  $\dfrac{2}{7}$,  $\dfrac{1}{6}$ et $\dfrac{3}{21}$ d'une  tablette de chocolat.\\
      Ensemble, en ont-ils mangé  plus ou moins de la moitié ? Justifier en détaillant les calculs.
\end{exercice}

\begin{Solution}
On calcule la fraction de tablette qu'ils ont mangé ensemble :
  \begin{eqnarray*}
  % \nonumber to remove numbering (before each equation)
   \dfrac{2}{7}+\dfrac{1}{6}+\dfrac{3}{21}&=& \dfrac{2\times 6}{7\times 6}+\dfrac{1\times 7}{6\times 7}+\dfrac{3\times 2}{21\times 2}~~~{\blue \text{ Le dénominateur commun est 42}} \\
     &=& \dfrac{12}{42}+ \dfrac{7}{42}+\dfrac{6}{42}\\
     &=& \dfrac{25}{42}
  \end{eqnarray*}

  Ensemble, ils ont mangé $\dfrac{25}{42}$ de la tablette.\\

  On compare cette fraction avec $\dfrac{1}{2}$ donc avec $\dfrac{21}{42}$ :\\

  On a  $\dfrac{25}{42}>\dfrac{21}{42}=\dfrac{1}{2}$.\\

  On peut donc dire qu'ensemble, ils ont mangé plus de la moitié de la tablette.
\end{Solution}


\begin{Indice}
Comparez la fraction de ce qu'ils ont mangé ensemble avec la fraction $\dfrac{1}{2}$.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	Ensemble, ils ont mangé plus de la moitié de la tablette
\end{Reponse}